# СКБ КП ИКИ РАН
> 2019.04.01 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/s/skb_kp_iki_ran_logo1t.webp)](f/c/s/skb_kp_iki_ran_logo1.webp)|<mark>noemail</mark>, +7(48435)2-17-48, Fax +7(48435)2-17-88;<br> *Россия, 249810, Калужская обл., г. Таруса, ул. Горького, 33*<br> <http://skbkp.tarusa.ru>|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Специальное конструкторское бюро космического приборостроения института космических исследований (СКБ КП ИКИ РАН)** — создание бортовых приборов для фундаментальных космических исследований. Основано 30 июня 1978 года.

Несмотря на сокращение бюджетного финансирования, сохранен работоспособный коллектив высококвалифицированных специалистов‑разработчиков, выполняющих НИИ ОКР как бортовой, так и наземной научной аппаратуры по следующим направлениям:

- многопроцессорные бортовые ЭВМ и создание на их базе автоматизированных систем сбора и обработки научной информации и телеметрии;
- спектрометрические приборы ионизирующих излучений;
- звездные и солнечные системы ориентации;
- оптико‑механические и электромеханические приборы;
- конструкции точной механики;
- автоматизированные электроприводы;
- автоматизированные контрольно‑измерительные системы для наземных испытаний;
- системы вторичного бортового электропитания (регулируемые высоко‑ и низковольтные ИВЭПы);
- конструкции малых космических аппаратов;
- бортовые служебные системы управления и контроля малых космических аппаратов.
- Опытное производство СКБ имеет практически замкнутый цикл изготовления и испытаний научной космической аппаратуры.

В последнее время СКБ КП ИКИ РАН практически полностью обеспечивает потребности ИКИ РАН в научной космической аппаратуре для фундаментальных и прикладных задач в рамках международных космических проектов "Фобос", "Гранат", "Интербол", "Марс", "Коронас" и "Реликт".

Ведутся работы по созданию малых и микроспутников, а также перспективных двигательных установок малой тяги для них.

Коллектив СКБ активно работает по внедрению научных  разработок в продукцию народнохозяйственного и оборонного назначения. С 1997 года в СКБ успешно ведутся работы над аппаратурой для ряда авиационных предприятий России. Устройство считывания информации с бортовых регистраторов, разработанное в СКБ, поставляется в рамках Гособоронзаказа МО РФ.



## The End

end of file
